完敗熱刺！雲格刷爆阿仙奴下限！

白鹿巷的最後一場北倫敦打吡，阿仙奴輸得毫無脾氣，進攻威脅寥寥，防守漏洞百出，若不是施治屢獻神撲，比數恐怕會更加難看。此役還宣告著一個有22年歷史的紀錄就此終結，那就是自從1994/95賽季以來，阿仙奴每個賽季的排名都高於熱刺。然而，輸掉此場比賽後，兵工廠在少賽一輪的情況下已經落後熱刺17分，在聯賽還有4輪的情況下，今季已經不可能再超過同城死敵了。

阿仙奴與熱刺這兩支北倫敦球會結怨已久，每場對決都分外引人注目，他們的較量也從場上延續到場下的積分榜上。過去20多年，在雲格治下的時期，不管打吡戰輸贏與否，也不管賽季末取得什麼樣的排名，阿仙奴總能壓過熱刺，甚至如同宿命一般，成了類似「聯賽虎頭蛇尾」、「爭四狂魔」、「歐冠盃十六郎」這樣困擾阿仙奴的魔咒。

最神奇的無疑是上個賽季，阿仙奴自從第22輪從榜首掉到第三後便一直被熱刺壓制，雙方積分差距最大時達到7分，倒數第四輪時熱刺還領先5分。然而，憑藉著頑強的爭四信念，阿仙奴在最後10輪比賽取得5勝5和的不敗戰績，熱刺則莫名其妙地掉了鏈子。最後一輪，熱刺只要打和便能憑藉淨勝球的優勢21年來首次超過阿仙奴，但誰都沒想到的是，他們在主場多打1人的情況下，1比5輸給了已經確定降班的紐卡素。隨著阿仙奴4比0大勝維拉，兵工廠又一次實現了積分榜上對熱刺的優勢。

今場比賽之前，關於阿仙奴是否還能在賽季末排名高於熱刺是被媒體熱炒的一個話題，雲格也對此做出了回應：「這事情已經有了二十年了吧，一直不是什麼重要的事情，然而它突然就變得重要了，我覺得一年的份量還是跟二十年相比差了點。當然，我認為（排名高於熱刺）這件事還是重要的，因為我們想比任何隊都強（包括熱刺）。」

雖然雲格認為排名高於熱刺是件重要的事，但輸掉今場比賽後阿仙奴已經不可能實現這一目標了。從前個賽季領先熱刺11分，到上個賽季奇蹟般領先1分，再到今季在還剩4輪的情況下落後17分，阿仙奴與熱刺的積分差距客觀地反映了兩隊實力的對比。少帥普捷天奴打造的球隊一直在穩定地進步，在競爭激烈的英超一步步地打下了一塊立足之地；而略顯老邁的雲格近幾個賽季一直暴露出收購不力、戰術陳舊、雄心不足等問題，被熱刺超越也是必然的結果。

雲格的話仍在提醒人們不要忘記他過去20年一直率領球隊壓過熱刺的功績，但對於許多阿仙奴球迷來講，他們關注的更多是球隊當下的成績。雲格的確曾取得過諸多顯赫的成就，但面對著無可爭辯的頹勢，他很難用過去的戰績打動球迷。如今，22年的歷史紀錄已經作古，驕傲的兵工廠球迷不得不向同城死敵低下頭顱，這無疑又給雲格在阿仙奴的前景蒙上了一層陰影。

（諾亞）

下季更好